@prefix : <http://www.semanticweb.org/guill/ontologies/2024/10/untitled-ontology-3/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <http://www.semanticweb.org/guill/ontologies/2024/10/untitled-ontology-3/> .

<http://www.semanticweb.org/guill/ontologies/2024/10/untitled-ontology-3> rdf:type owl:Ontology .

#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/guill/ontologies/2024/10/untitled-ontology-3#Artista
:Artista rdf:type owl:Class ;
         rdfs:comment "Clase que representa a una persona cuyo arte está en museos." .


###  http://www.semanticweb.org/guill/ontologies/2024/10/untitled-ontology-3#Estilo
:Estilo rdf:type owl:Class ;
        rdfs:comment "Clase que representa un estilo/escuela/corriente/periodo pictórico." .


###  http://www.semanticweb.org/guill/ontologies/2024/10/untitled-ontology-3#Grupo
:Grupo rdf:type owl:Class ;
       rdfs:subClassOf :Visita ;
       rdfs:comment "Será un conjunto de personas que vayan a visitar el museo. Puden ser tanto grupos de personas adultas, como famílias." .


###  http://www.semanticweb.org/guill/ontologies/2024/10/untitled-ontology-3#Museo
:Museo rdf:type owl:Class ;
       rdfs:comment "Clase que representa un museo." .


###  http://www.semanticweb.org/guill/ontologies/2024/10/untitled-ontology-3#ObraDeArte
:ObraDeArte rdf:type owl:Class ;
            rdfs:comment "Clase que representa una obra de arte." .


###  http://www.semanticweb.org/guill/ontologies/2024/10/untitled-ontology-3#Persona
:Persona rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf :Visita ;
         rdfs:comment "Es un tipo de visitante, este irá al museo sin acompañante." .


###  http://www.semanticweb.org/guill/ontologies/2024/10/untitled-ontology-3#Sala
:Sala rdf:type owl:Class ;
      rdfs:comment "Clase que representa una sala del museo." .


###  http://www.semanticweb.org/guill/ontologies/2024/10/untitled-ontology-3#SalaArtista
:SalaArtista rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf :Sala ;
             rdfs:comment "Subclase que representa esas salas del muso cuyo interés es mostrar las obras de un pintor en concreto." .


###  http://www.semanticweb.org/guill/ontologies/2024/10/untitled-ontology-3#SalaTematica
:SalaTematica rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf :Sala ;
              rdfs:comment "Representa una sala del muso cuyo interés es que todas sus obrás serán de la misma temática." .


###  http://www.semanticweb.org/guill/ontologies/2024/10/untitled-ontology-3#Visita
:Visita rdf:type owl:Class ;
        rdfs:comment "Representa la clase visita, sera qualquier entidad que vaya a visitar el museo." .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.29.2024-05-13T12:11:03Z) https://github.com/owlcs/owlapi
